比個新人話我地公司仲用Email好落後

星期五嗰日嚟咗個新Office Boy，
啱啱中六畢業冇上去就出嚟做嘢。

當同佢做緊Orientation，
講到公司會每月有生日會，
而日子同詳情會用Email通知大家果陣，
佢突然彈句：「咩你地公司仲用Email咁落後嘅？我個Email都差唔多幾萬封未睇，咩原來呢個年代真係仲有人用Email？」
我就反問咁唔用Email應該用乜？
佢竟然答：「點解唔用微信？開個Group有咩係入面講咪得」

其實中學生都應該知道Email先係正式嘅通訊方式啦下話？況且用Email又有幾落後呢？用微信都唔見得好先進？

微信大陸狗

支那仔就直接 DQ la

我有問過點解會用微信而唔係WhatsApp，
佢話而家身邊啲同學都係用微信傾計

天水圍學校？

點解唔炒佢

信就信 唔信就唔信 乜撚野叫微信?

冇讀過書係咁上下

你間公司點in人架

事實上佢冇做錯野，要點炒佢

用email 來通知活動又真係幾落後
Email 始終啱用來用同客溝通白紙黑字有記錄
搞活動點都用返Whatsapp Telegram 之類 感覺輕鬆啲
當然 呢個係我公司嘅做法 間間唔同 唔可以一鳩打一船人因為宜家好少人鐘意check email

支那連名校都入侵埋

Hiring Manager話請中學生平，一皮全包喎

商業社會唔係個個肯拎自己電話收公司野，
公司亦都唔可能出部電話俾上上下下幾千個同事，
咁Email就係最好嘅選擇。

癡鳩線，唔係間間公司有出電話俾同事，點會用自己電話做公司嘢

都要睇公司同活動規模

辣就辣 唔辣就唔辣 乜撚嘢叫微辣？

係大陸政府親自監控嘅apps入面討論公司內部野 ??

咁鐘意奶共
出糧就求奇用微信封個乜柒“紅包”比佢算啦

抄左佢 唔該

商務對外點用微訊丫
炒左佢啦
問題係懶醒

唔係講笑 我聽同學講依家啲中一新生開口埋口都係支那話
朝早早會都轉咗用支那話

我公司自己有個app

到左三十歲仲用交通工具好落後

比人話你落段，你係咪好介意

我初初出黎做野個時正式書信文件只接受fax同郵寄
世界會變得好利害
隨時以後用WhatsApp個款通訊apps同可以當正式發布

玻璃心

我又覺得唔會，由當年ICQ，到MSN，到依家Whatsapp，都冇被當做正式書信往來嘅工具。

並唔係Email落後，而係Whatsapp唔夠正式。

你係咪錯重點？

喺街聽到好多細路講蝗語真係好想屌柒佢地

咪一樣要係自己電話裝

如果佢之後返工要fax野比人佢會點？

無人逼你裝，但唔好話去玩唔預你

之前公司有個Intern，叫佢去Fax嘢，
去咗好耐都冇返，然後冇耐就收到對方打電話嚟問我地做咩係咁Fax啲白紙過嚟。

跟住我就走去Printer房睇，見到佢係咁重覆Fax一張正反調轉咗嘅紙過去。

咁本身正反調轉係好多人犯嘅事，問題係點解要係咁重覆Fax同一張？

佢答我：因為我見張紙入咗去又嘔返出嚟

微信

Office boy講嘢都咁上心
有腦都唔駛office boy啦

痴撚線根本就唔係呢個問題
用app只係其中一種通訊方式，
最正式往往一定係email，
唔用你公司咩嘢都用呢個app話比員工知？

咁撚驚就咪驚貼啦講咪得囉
都唔知睇乜撚

如果個樣野係關全公司員工事既就會用呢個app

Email最好，慢慢覆
Whatsapp下下都要秒回
做到隻狗咁
又搞到生活同工作分唔開

我做過有公司請假都係用公司app申請

而家2019年啦，好多erp都有電話版

Whatsapp做唔到email既野

例如cc

老老豆豆, 大陸用email啦
你果個office boy on9啫

炒得喇
落後都講得出

兩回事。

我地公司都有HRIS用Leave Management，
都係電話㩒幾隻掣就搞掂。

但事實上只係個app幫你做咗Send email呢個步驟，
無論點便利都好，你個ERP/HRIS都係會Send個Email出嚟話某某員工拎假，方便日後做Record。

Email最大用途就係夠正式吖嘛。

佢話用slack/Google Chat之類都好啲，答we7有冇on9咗啲

事實係就出黎做野 除左管理級要比電話下屬用黎做緊急通知 例如sl no pay leave外
好少會同同事公開自己電話
始終係私隱既一種 當然有d公司 甚至前線好鐘意開 whatsapp group方便通知同聯絡 因為佢地無公司Email收信

但一般寫字樓個個同事都有自己公司Email 用黎約係好正常

有返咁上下規模既公司都唔會俾員工用whatsapp we7傾公司野啦

email係保障大家既利益，有咩事無得嘈，中學生又真係唔用email, 你咪當教下佢囉

利伸，中學一樣唔睇email, 只睇sms, msn, icq, 去到大學先regular check下email睇下有咩活動，獎學金之類

Email唯一既作用就係將個波射出去
射俾同事/上司/下屬/client/判頭/sub consultant同sub contractor全部都係靠email同cc功能

唔太緊要既internal通訊緊係親口講/內線/whatsapp telegram啦

好簡單 如果佢想半夜一點半都收到message咪用微信囉

我個上司開咗個WhatsApp group, 主要係for 突然有事/請假嗰時係個group到講聲方便啲。平時做嘢就一定係打咗公司電話先，有急事先用私人電話。
所有嘢都用 email留低好正常，WhatsApp入面傾嘅嘢好少會放上枱講。

我地個email只係話你知有人攞假，叫你上去批，個email無咩有用既野,record都係system入面

係咁問題就嚟
點解要用email通知，而唔係whatsapp?

你唔好問我點解唔用whatsapp, wechat,我無支持過用im接收通知，我只係話我地公司有app接收公司既通知，而攞假呢樣通知唔係company wide既所以唔會係app度收。

咁我有一個問題，如果你公司個個都有電腦有email就話收email，但係我公司好多人都唔係坐office有email,咁我諗用app send通知算係一個唔錯既方法

咁以前郵寄都冇cc呢樣野架啦根本

生物就生物 死物就死物 乜撚嘢叫微生物?

微創

小學都知email係for重要嘢啦
一開頭覺得好麻煩 成日要打到好正式
宜家日日check幾次 覆得快過wtsapp

之前俾個大陸客問我係咪仲係冇用we7
另一條友就話下你咁後生竟然唔用
我話hk人唔會用we7

太假

屌你呢個係正式既笑說

有d公司會有自己一套通訊軟件

因為佢未接觸過商業社會。

證明你做開啲細公司囉
關鐘唔鐘意check email事咩
微信啲data經咩server呀？
用email可以經自己server可以encrypt

Email 嘅formality目前取締唔到

btw樓主嗰名
你係咪係新加坡做嘢
嗰新仔係咪坡仔嚟

非也 以前就係有呢味野先有CC=Carbon copy呢個名
以前打字機又好手寫又好 寫一封信果陣想整copy呢 係可以用一種叫carbon sheet嘅野 係寫信過陣呢sip係原稿紙同用黎做copy果張紙中間 咁寫野係原稿紙嘅時候carbon sheet嘅墨就會'印'落底下張紙度 所以張copy又稱carbon copy 姐係CC...
sorry for off topic

井底之蛙，佢知唔知世界點運作

純粹佢本人智障
大陸佬都係用email

無落後到
政府交form都仲係只接受郵寄
係淘汰咗fax姐

啲大陸公司好中意用wechat

一句講哂支那仔 炒得

你個間公司應該無乜管理，可以亂鳩咁黎

其實好多公司內部溝通宜家用slack, 小用email

Formal 正式既對內對外用 email 就 ok
就算幾有規模都好難控制 IM/口頭 傾

用we7
你一句 我一句
街市買菜
大陸仔係弱智。做咩都要快 又懶

就係出咗email你班友先唔可以唔到

咩年代仲email 好多公司都有線上客服啦

同事緊係微信/tg/whatsapp啦

whastsapp限人數

唔通你大學群又email咩

qq都叫細公司 連登仔世界觀好癲

傻仔一個
就算佢講Whatsapp, telegram都係傻仔一隻

用email就係盡量唔撚想同公司d人咁親近咁撚煩，遲早d人send d on9野，又會互通短訊又睇ticks又剩

咁大個人仲唔知 email 同 messengers 嘅分別
仲要被「微信 = 先進」 哩啲 on9 觀點洗到腦

我司 貴司

我公司用skype business 因為係MNC

你個email server 識encryption 我仲驚
咩年代 仲自己set mail server 怪唔之得咁多客來揾我哋

Probation 唔駛過
公司唔用email

叫佢冚家鏟啦

當你收左工放緊假 你仲要覆公司微信 WHATAPPS 唔覆就會俾人話 你就知你當初講錯野啦

請問做乜鳩？

其實呢個真
以前冇im就話用email
有im之後方便好多
但係啲老屎忽思維改變唔到都冇計

btw唔係話針對幾多十後
但你個新同事應該都係90，00後

我有次返小學小一到小六都係支那寶寶，已經係基本操作嚟

雞蟲同支那種先用we柒

屌你老母我公司仲用緊fax呀

啲老野鐘意有野楂手
fax都有電子化咗好耐

大陸而家真係咁，個微信開幾十個谷，番工就係睇住個微信做人

最重要係收完fax打返落電腦

有唔少公司仲會用fax添
Fax 同email 有得留底冇得改

Whatsapp d留言可以改，商用憑証不足
咩微信從來唔用

叫個小朋友咪衝出嚟柒

大陸公司真係微信轉帳出糧

用email 好正常 成日都主張用通訊軟件嘅人
搞到自己要24小時oncall 收到資料咁款
喺底死

email 可以send appointment，不知幾方便

係都用Slack 啦

學生啱啱出嚟唔識嘢正常，但都唔係一句撻落嚟話人落後，而唔去了解下人地背後咁做嘅原因先

炒啦
1 00後
2 大陸仔 文化差異
3 大陸仔做野好俹篩

唔係話用wechat就要炒

一個新人唔鍾意跟公司規矩唔肯去融入公司一定好煩

好似支那大媽黎香港住仲要講支那話跳廣場舞咁

過底紙

用email 最好就係可以send event 通知/邀請，直接add 落google 日程表， 主辦人又一眼睇到有幾多個人參加，其實好方便亦比較正式。

而且email 個距離感令人覺得有私人空間啲。

利申唔係微辣fans
但辣真係可以分程度wo
唔通你去譚仔講
辣就辣 唔辣就唔辣，乜撚野叫十小辣？

好牽強喎..

軟就軟，硬就硬，乜撚野叫微軟？

你都on撚鳩
當你有公務嘅事要上法庭時/同時間要send比一千個人嘅時候
你就知whtapp係無撚用

呢個疑問我小一先有，
「係咪用電話線zip咗張紙走」
自己小二領悟咗再冇呢個疑問

利申：主權移交後

啲重要email要印返出黎放入box file.
利申做過independent asset management 公司，對待通訊方式好嚴謹。

痴線⋯⋯⋯ 用e mail先 formal
用微信、Hotmail. Qq mail, 我做HR的話，唔洗旨意我會俾佢黎見工

Email先有法律效力

我公司新既executive
唔撚check email
我見佢select all mark as read
wtf?

一皮野想點

wechat比email有咩優勢？一樣咁用咋喎

搭地鐵成日見人用
男女老少都有

支那人又用井底世界來改變世界

Slack個介面好撚亂 要搵file就好煩

on9 比我都唔會比公司用wtsapp 微信搵我啦 24小時oncall

你有冇睇清楚㗎
搞活動點都用返Whatsapp Telegram 之類 感覺輕鬆啲
有啲咩活動要上法庭搞？ 成千人嘅活動自己做搞手？ 呢個世界係有通告memo 公司仲會分department 成千人嘅department？ 你公司有幾大？

香港用本公司 貴公司

抄左個00後去啦

之前去大陸做嘢
啲client都喺唔用email
Send咩都用qq we7
死死氣要裝個app落電腦download files
On9

微佢老母西咩，死返大陸啦

依啲風氣根本就係支那制造出黎

成班撚樣以為咁樣就係快，快就係效率，但就唔理其他因素，無撚用過腦分析，唔撚整理自己既思維，求其以為係微信通知左就等於做左

仲expect佢會講心靈感應
原來係垃圾微信

大陸人做野 完全係用微信溝通
溝通用app唔反對
但連落正式決定都係 真係冇用腦諗過後面既事
用app同一個人傾可以同時夾雜幾件事 你要搵返紀錄證明某一件事就會好煩
而且d大陸人係用自己私人account做公事 連咩身份去做事都分唔清
冇事冇幹當然係話溝通快咗 但有責任去搞清楚時 咁既通信方式有時會令件事複雜咗好多

唔睇whatsapp/wechat 好合理
但唔check email就大罪

中六垃圾仔仲敢俾意見

支那狗用唔慣英文

公司email點會唔睇

咁鐘意用自己電話做公事咪成全佢囉

嗰啲全部大陸狗新移民嚟

閱讀理解0分

除左email如果公事既話都有選擇，例如slack果啲

我公司官網如果喺enquiry page如果有人留message，除咗email留底之外，會經TG send通知

做office工由朝到晚check住email啦除非你唔係啫

微信淨係Send個PDF都煩過人

我自己就睇睇工作性質同預期對答嘅pace去決定用咩通訊方法。
對我黎講，用死email確係落後。

成千人公司，一個部門一個群你都已經唔撚想睇

係，仲識自動send資料俾支共監控

博就博 唔博就唔博 乜撚嘢叫微博

支那國咁先進仲唔返去打工

我意思係可以有自己server 又可以encrypt 兩樣野黎
其實重點係回應緊佢講點解唔用wechat代替
莫講話要經人server,仲要經個大陸server唔係間間公司會肯

有自己server有咩問題?

dllm我當時中學雞出黎都冇10k
宜家10k請啲咁既垃圾

有自己server 冇問題
有兩個可能性會set mail server 1. 你公司真係好大型 大型到要自己set up server 2. 你公司好孤寒 唔想俾錢買email 服務
1. 嘅情況都好啲 email send 出去唔會入spam
2. 就肯定會入spam mail 除非你公司有本事叫google whitelist自己公司

咁你應該冇咩email 收
平時對客啲email 都未回得切 仲要睇埋啲濕鳩公司內部活動
到時總有一兩個同事on99咁 reply all俾全世界 到時真係你check 埋我果份
大佬 呢個世界有即時通訊軟件㗎 唔想用WhatsApp 咪Hangouts 囉

hotmail都得罪你？

大學恥笑而不語

reply all 問題係你公司出email 個個唔識用，我公司send 親大圍email 都唔會放recipient 落to, 會放係bcc, 就係防止啲on9 reply all

又大又孤寒得唔得? Fortune 500 top 10

講到尾都係話點輪都輪唔到用we7做business communication

生日會都用email又真係幾落後
正常wtsapp開個group傾
佢又冇講錯
係衰在用we7

計我話whatsapp呢啲溝通模式根本唔應該用係business方面 無outlook點生存

咁就隻支那低智狗同個Hiring Manager一次過炒啦

真係咪人諗咩嘢

仲唔炒等咩 ?

公司幾千人要開幾多個谷

其實重點係呢啲生日活動係HR去諗，
好單向地佢哋決定咗係邊度就邊度搞，
咁請問駛乜開個WhatsApp Group你一句我一句去傾？

我唔知佢個生日會幾大規模啦
但應該唔會幾百人幾千人，個個月都大搞生日會啦
我當佢幾十人
咁你hr開個grp
每個月定一個日期地址
去既咪覆ok
唔去咪唔出聲
就係咁簡單

我覺得有d唔同係wts始終冇改變到資訊傳輸既方式，同埋email比wts更reachable，加上email無一個好明顯既缺點逼人轉wts做商業通訊。而家gmail anti spam algo越來越勁

仲以為個新人見識過d咩大場面。知道齋用email公事上有咩缺陷
原來所謂先進係用低一個層次的we7

我係佢師兄，唔該幫我屌佢老母

炒左佢 炒埋請佢條HR啦

樓主唔係HR咩？
佢係唔係用微信send CV?

盤古開天果陣既野仲用緊

真係唔知你啲乜濕鳩公司會有傻仔reply all

月薪幾十萬既VP 都reply all 既美資濕9 公司lor🙈

中六畢業 好明顯智商有事先揀出黎做野

咁mnc點算
返去試下叫英國同事down微信先

我地做倉 全部比客都係出EMAIL
有乜事CC埋 主管 老細 客户 仲有SALES
白紙黑字寫明 做過乜 同個客講過乜
果個90後未試過 出錯少少野
都要公司賠10幾20萬(最少) 最多賠百幾萬
我地成日同大陸公司做野 個客成日屈人錢
唔白字黑字 打官司果陣 點比証據???? (WE7 可以改信息)
仲有用埋WHATAPP WE7 當開工用 仲ON9
你係唔係想你老闆夜晚10點仲叫你做野
做免費OT狗 有乜緊要事緊係打黎啦
我打過大公司 政府 細公司 正路兩個NUMBER
一個公司 一個自己
一見公司話要加WHATGROUP 我就唔加
有乜事 出EMAIL
我咗幾十年人 都唔知90後點樣RUN辦公室政治
90後成日比人升上神枱啦 自己都唔識保護自己

呢啲咁冇要求既垃圾工8k都大把人in

炒得啦下話

可以逃稅

先唔講微信狗
其實email呢樣野真係有啲落後
只係商業用慣左

你太睇少香港嘅赤化程度

我公司用開心靈感應

公司data比公安,國安任睇

其實中學生都應該知道Email先係正式嘅通訊方式啦下話？

你高估左中學生

公司用釘釘
做個中資多數知

垃圾之中嘅垃圾
定位打卡嗰個功能用fake location就搞得掂

佢係上手同事refer入嚟

Office工唔鍾意都要check啦
返工時間我覆email一定快過whatsapp
Whatsapp gp唔通慢慢爬文咩

不如講下hotmail有咩問題？
利申：有自己email domain

Whatsapp 可以已讀不回 email 唔撚得
所以活動呢啲唔重要野先要Whatsapp

黐9線，我叫返老闆千祈唔好用wechat講公司機密野，至少用whatsapp都叫好少少

但我想知公司活動要send 俾全公司知，用whatsapp 點manage? (除非你細公司）
然後又係唔係所有同事都agree 你放哂佢地入同一個group 呢？有冇私隱問題呢？

用wtsapp都算
起碼都black & white 又冇得改
微信desktop version 開過幾次都係冇previous message 點做嘢